警長被揭執勤時落注遭警告 不滿馬會疑洩私隱提上訴

警方在調查一宗涉警務人員參與外圍賭博案時，向香港賽馬會索取涉案警員投注戶口紀錄，但警方懷疑寫錯法庭搜查令的索取資料日期，負責警員口頭要求馬會提供多7個月戶口資料，並無按程序向法庭更改搜查令資料，獲馬會答應。涉案的其中一名警署警長向個人資料私隱專員公署投訴警方及馬會違反私隱條例，公署不受理，遂向政務司司長行政上訴委員會投訴，案件周四聆訊。

本報接獲投訴指，警方於2012年底調查一宗匿名舉報，指4名警務人員涉嫌參與外圍賭博，其間警方發現其中一名警署警長持有馬會投注戶口。負責調查的新界南重案組向法庭索取搜查令，要求馬會提供該名警署警長由2011年12月至2012年3月10日的馬會投注戶口紀錄，警方經過一年調查，證實匿名舉報內容不實，但警方根據投注戶口紀錄，懷疑該名警署警長在執勤期間投注，展開紀律聆訊，結果指控成立，警方向他發出警告。

不過，該名警署警長在紀律聆訊期間，發現馬會擅自將其於2011年12月至2012年10月3日的投注戶口紀錄資料給予警方，比法庭原先批准的索取資料日數多7個月。他向警方及馬會追問，警方解釋是負責警員手民之誤，將原先索取資料日期的「10月3日」寫錯為「3月10日」。馬會則稱，負責該案的警員發現錯誤後，致電馬會要求更正，馬會以警方引用私隱條例第58條、即防止罪行的豁免條款而答應提供相關資料。

該名警署警長指，警方並無依法申請相關豁免條款，質疑警方及馬會違反私隱條例，向私隱公署投訴，但公署不受理，他遂向政務司司長行政上訴委員會投訴，阻止警方及馬會侵犯市民個人私隱。他更指警方並無按照程序向法庭申請更改搜查令內容，質疑有藐視法庭之嫌。
警方回應稱，一般而言，警方進行紀律調查時，會按需要和情況，根據相關法例搜集證據。馬會發言人稱，由於事件已進入司法程序，馬會不便回應事件，重申只會根據馬會私隱政策向第三方提供個人資料，或法律規定、法令要求或配合搜查令的情況下，向相關機構的調查而提供所需資料。

私隱專員公署確認收到相關投訴，經詳細調查和考慮後，私隱專員認為當中並沒有違反私隱條例。由於案件正進行行政上訴程序，公署不適宜亦不會作出任何評論。

的確係馬會違規

馬會邊有錯，你話要查案，佢咪用58條括免左去俾資料黑警

查賭外圍點解會變左查馬會account

根據以往警犬既辦事效率
呢條友擺明得罪人先俾人咁死咬住唔放

話唔定申請果個差佬夾埋等佢脫罪

一鍵留名